### Заголовок ###
Код: python/...

Студент: Абдумуталов Рустам Абдувалисович

Группа: 153

Тема проекта: Семантическая сегментация изображений для автоматической разметки аэрофотоснимков 

### Архитектура программы ###
Программа на данный момент состоит из нескольких частей: сегментация(slic), обработка данных для их отправки на RF, обучающего скрипта и программы для проверки, а также скрипт для создания предсказанного изображения(slic.py, get_data.py, train.py, Source.cpp, create_image.py). Компиляция требуется на данный момент только для проверяющей программы, а в остальных скриптах есть подсказки, если не правильно их запустить.

Все данные и скрипты лежат в папке python


### Задача ###

Необходимо находить объекты на аэрофотоснимках и определять их категорию(машины, здания, низкая растительность, непроницаемые поверхности и бэкграунд).

Уже существует решения, использующие вероятностные деревья или нейронные сети. 

### Технологические решения ###

* OpenCV - наиболее распространенная и задокументрировання библиотека для компьтерного зрения
* SLIC -  достаточно быстро и точно работущий метод пересегментации(выделение супер пикселей)
* Random Forest - алгоритм машинного обучания, заключайщийся в построении решающих деревьев. Он нужен для определения принадлежности объекта к категории(вероятности).
* Conditional Random Field - метод сегментации, если есть вероятности принадлежности элементам к категориям. Это промежуточный шаг, для "выравнивания" и улучшение кластеризации

## План ##
### До 17 декабря ###

* Научиться пересегментировать изображения (например, применить SLIC)   (выполнено)
* Написать функцию вычисления точности и ошибок сегментации (вывод в "accuracy.txt") (выполнено)
* Написать функцию вычисления точности пересегментации      (вывод в "slic_error.txt") (выполнено)
* Написать функцию вычислления графа суперпикселей

### До 25 марта ###

* Реализовать пересегментацию
* Вычислить параметры классификации с помощью фильтров (например текстонов)
* Вычислить параметры классификации использую дескрипторы (перед этим их кластеризовав)
* Использовать параметры классификации карту высот
* Реализовать сегментацию (применить Random Forest)

### До 3 июня ###
* Исправить имеющиеся ошибки, попытаться увеличить точность сегментации
* Реализация обучения на признаках от CNN
* Обучение модели Conditional Random Field


### Выполненные задачачи ###

* Реализована функция оценки качества сегментации
Функция get_accuracy в Source.cpp
Например для [ground_truth](https://yadi.sk/i/rhosFPWt33xdn3) и [ручной(с ошибками) разметки](https://yadi.sk/i/wVrs3wCz33xf38)
Вычислияет confusion matrix [accuracy.txt](https://yadi.sk/i/oHKZoRaz33xf9W)

* Реализована функция оценки качества пересегментации
Функция Slic::calc_error в Source.cpp

Например для [ortho](https://yadi.sk/i/ioaZu5_633xg4t) в slic.cpp есть метод пересегментации SLIC, который возвращает разделённую на суперпиксели
 [картинку](https://yadi.sk/i/8nugwuXN33xgTH), где суперпиксели разделены красными линиями, и цвет суперпикселя средний из всех пикселей в нём
 
Функция возвращает [slic_error.txt](https://yadi.sk/i/C6cIiCWp33xgm5), где для каждого кластера вычислена ошибка

* Также посчитаны некоторые параметры для RF в функции get_params в Source.cpp

** Инструкция по запуску программы(проекта) **

Все скрипты находятся в папке python

* Вначале надо сделать пресегментацию(разбить изображение на суперпиксели)

Запускаем скрипт slic.py -i ПУТЬ_К_ИЗОБРАЖЕНИЮ -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ

Номера(N) нужны для удобного ввода и вывода файлов с данными

Скрипт возвращает файл segments_slic_N.csv, в котором для каждого пикселя проставлена метка его сегмента

* Далее получаем данные для обучения
Запускаем скрипт get_params.py -i ПУТЬ_К_ИЗОБРАЖЕНИЮ  -g ПУТЬ_К_GROUND_TRUTH -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ -d ПУТЬ_К_nDSM

GROUND_TRUTH - правильно размеченное на объекты изображение
nDSM - изображение, где отмечены высоты

Скрипт возвращает файл segments_data_N.csv, матрица, столбцы которой - параметры сегментов

* После следует запустить скрипт train.py -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ
Дав номер изображения, программа будет обучаться на изображениях (3, 5, 11, 13, 17, 21, 23, 26, 28, 30, 37) в датасете Vahingen и протестирует результат обучения на изображении с заданным номером 

В конце работы программа выдаст файлы result_N_predicted.csv и result_N_real.csv

* Далее скрипт create_image.py -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ выдаст картинку predictedN.tif

* Чтобы посчитать точность надо скомпилировать(изменив пути к изображениям) и запустить Source.cpp. На выходе будет файл accuracy.txt. Или запустить скрипт get_accuracy.py -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ.

В каталоге со скриптами должны находиться папки gt, ndsm и top с изображениями(Ground truth, nDSM и TOP). Изображения в top должны быть проименованны top_mosaic_09cm_areaN.tif.
Изображения в gt должны быть проименованны areaN.tif.
